長毛怒屌毓民：選輸左就捐落屎坑啦屎蟲！諗下當日自己點樣鬧天琦同游蕙禎啦！

長毛：黃毓民永遠聲稱自己對事不對人，咁永遠對事都係雙重標準，聽日又有唔同睇法，無限轉變！

黃毓民很唔肯用鬧民主派十分一時間去鬧共產黨？大聲啲鬧呀！白痴！

逢親見射落海的，見一個鬧一個！

黃毓民選輸左就捐落屎坑啦屎蟲！出嚟選呀Ma!

你諗下當日自己點樣鬧天琦同游蕙禎啦，嗰啲算唔算數呀？

嗰時係咁鬧啲年青人， 收唔收返啊？

單議席
毓民好難有十萬票

你花生台又對天琦游b好好咩

要推

幾多分鐘呀，師兄

唔想浪費生命去搵

氣度？

票，唔係屌返嚟架

一個分裂 一個團結 誰走得遠？

其實長毛和毓民做人處事的分別，很早就可以看出來。毓民在過去的立會選舉，無一不是以攻擊「同路人」奪取選票的——08年主要攻擊公民黨毛孟靜、12年主攻民主黨和民協、16年則向青年新政開火。早在08年的選舉，當時長毛與毓民剛成立社民連，長毛卻堅持不肯攻擊其他泛民主派；11年區議會選舉前夕，他也不同意狙擊民主黨（這也成為了分裂的一個口實，以至有了後來人力的「票債票償」，結果也是失敗）。

黃毓民常掛在口邊的是「沒有不分裂的本錢」、「四面樹敵、八面威風」，由08年選立法會起，先後與所有曾與他合作的人決裂——攻擊公民黨、民主黨、民協，分裂社民連、與鄭經瀚絕交、與蕭若元決裂、出走人力、攻擊青政和本民前。那幾位曾被稱為「靈童」的人，後來都對他一點不客氣，包括這次何志光上選舉論壇、曾與毓民儼如師徒的馬草泥任亮憲 。而尚未決裂就只有與他屬同一類人的黃洋達和熱血公民。簡單來說，愈接近的，就愈打得狠——這是他一直以來的做法，也是性格。

世上沒有無緣無故的恨，社民連和人民力量中，許多都是被背叛而傷得深的「毓民苦主」，所以才有今次何志光和楊繼昌的「掃黃」。當年社民連分家、人民力量成立時，有許多人跟隨着毓民對長毛惡言相向，長毛也堅持罵不還口。沒多久，他們也明白到誰才可以信任、可以合作、可以不必擔心被背叛被反插一刀。黃毓民分裂了社民連和人力，長毛則把兩者之間的信任重建起來。

我知道這是一個容易失憶的時代，許多年輕朋友都不願看歷史，看人只憑感覺，提這些陳年舊事好像不合時宜。不過如果你在這場選舉中開始覺得自己吃了點虧、開始對政治的黑暗有點沮喪，請看看長毛和毓民的故事，再問問自己：你想成為哪一種的政治人物？又或是你願意相信哪一種政治人物？然後再檢視一下，你眼前的政治人，又到底是否值得你的支持？

立法會選舉後，是一個新時代。無論是從政者或支持者，都該好好思考未來該走的路——不光是政治立場，還有怎樣做人。長毛和毓民，是兩個極端、兩個典型，不妨以他們作參照，決定未來的路該怎樣走下去。

hk01

狗主最要面，成日話輸左就輸左其實好唔忿氣，家下有機會向泛民報仇點會留手？基哥又係泛民圈子入面被排擠，兩個仲唔一拍即合，擦出火花

笑撚死人咩饅頭雄

根本兩邊都廢老

YES！

根本懷恨在心, 但又要扮唔CARE

真係辛苦

其實罵個d 真係對事

泛民on9

點會唔care，呢兩年起碼講過三十次戴耀庭雷動雷瓜左佢，但從來冇檢討過點解三萬八票跌到得番二萬，只係不斷搵藉口

佢係柒架啦，個陣無啦啦屌天琦
但係你班垃圾，陳浩天俾人dq，你叫人唔該借借

「支持長毛就要捐錢，唔捐錢就係唔支持長毛」

郁撚最錯就係話跪係度都贏 同 屌天崎

當日社民連成立就係因為要屌泛民主派垃圾

不過有人因為貪肥佬黎錢先搞到咁

係
但都唔到花生台班垃圾講三講四啦

五十步笑百步定百步笑五十步啊佢地?

係?
癲狗固然係屌票王，不過個班CK，馬草泥呢?
社民連和人民力量中，許多都是被背叛而傷得深的「毓民苦主」<下?

任:直至2012年6月16日自稱因「公事繁忙」，辭去人民力量執委職務，不過一般認為他的離黨與其強姦案訴訟有關。

CK:2014年底雨傘革命期間，何志光加入安德烈（蒸魚安）於旺角佔領區成立的聖法蘭西斯街頭小聖堂，清場後聖堂依然維持運作。惟何志光不斷發動內鬥，在小聖堂內批鬥其他成員為「鬼」、「奸細」，最後自行退出小聖堂。2015年5月，何志光退出myradio，並公開攻擊本土民主前線。

2016年，何志光以「掃黃」、「狙擊黃毓民」為名與民主進步黨合組名單參與參選2016年立法會換屆選舉九龍西地區直選。[5]參選是以打擊「熱普城」（熱血公民、普羅政治學苑、香港復興會）為主要目的，並狙擊黃毓民和游蕙禎等以「五區公投，全民制憲」、「永續基本法」、「建國」等為立場的政治人物。[6]雖然何聲稱要黃毓民和游蕙禎都不應該進入立法會，但最終選舉結果游蕙禎以424票之差擊敗黃毓民，故何志光被部分人指為「游蕙禎B隊」[7]，游蕙禎後來在同年11月15日被法庭奪去立法會議員資格。

仲有長毛一路以黎點屌D無名路人係鬼，咁又唔數?
長毛同癲狗分別咪就係長毛只同D泛民玩，癲狗只同自己支持者玩。

中國人就係鐘意內鬥
垃圾政客
目標都唔係幫市民

所以佢基本上只係利用天崎

係無理念, 唔啱用就隨時割蓆反轉豬肚係屎既人黎